Немножко о том, где же на самом деле прячется рецепт под видео 😇 САМАЯ ПОЛЕЗНАЯ ВОДА 🍋
✔ Контролирует аппетит
✔ Укрепляет иммунитет

#правильное_питание@sh.cook КАРТОФЕЛЬ ФРИ БЕЗ КАПЛИ МАСЛА 🔥
Обязательно приготовьте такой картофель - не пожалеете! Какая прелесть...🐼 ИДЕАЛЬНЫЕ БЛИНЫ 👏
Суперский рецепт на кипятке! Вау, этот тортик идеальный 💗 ПОПУЛЯРНЫЙ ДЕСЕРТ "ПАВЛОВА"
Украшаем любимыми ягодами 🍓 ТОРТ ИЗ ДЕТСТВА "МУРАВЕЙНИК"
Самый любимый - обожаю 🍰 Ммм...чёрное мороженое 🖤
Рискнули  бы попробовать? 👇 Близится святой празник, готовимся 😊 ТВОРОЖНО-БАНАНОВОЕ ЛАКОМСТВО
Покорит твое сердце раз и навсегда 🍨 Это точно 😂 САЛАТ С ПЕКИНСКОЙ КАПУСТОЙ
И любимыми крабовыми палочками 🔥 ТОП-9 ЛЁГКИХ ДЕСЕРТОВ ДЛЯ ПРАВИЛЬНОГО ПИТАНИЯ
Готовим полезную вкуснятину 🍓

#правильное_питание@sh.cook 

1) Творожный рулет с бананом

ИНГРЕДИЕНТЫ:
● овсяные хлопья 5 ст. л.
● творог обезжиренный 300 г
● два небольших банана 200 г
● яйцо 1 шт.
● стевия по вкусу

ПРИГОТОВЛЕНИЕ:
1. Тесто: измалываем хлопья в муку. Соединяем творог, стевию, муку и яйцо. Вымешиваем тесто. Оно слегка липнет к рукам. Разделяем на 2 части, под 2 банана.
2. Раскатываем тесто, не очень тонко.
3. Кладем банан ближе к одному из краев и заворачиваем в рулет, защипив края.
4. Противень смазываем маслом. Выкладываем вкусняши и отправляем в заранее разогретую духовку. Выпекаем 20 - 30 минут при температуре 180 градусов.

2) Лёгкий шоколадно-творожный десерт

ИНГРЕДИЕНТЫ:
● творог обезжиренный 400гр
● молоко 1-1,5% 100мл
● какао-порошок - 20-40г (я 20г добавила, но можно и побольше)
● мёд - грамм 30 (у меня 2ч.ложки)
● желатин пищевой - 20-25гр

ПРИГОТОВЛЕНИЕ:
Желатин развести в стакане воды, оставить минут на 30-40, поставить на медленный огонь, - до растворения желатина. добавить молоко, творог, какао, мёд. перемешать блендером в однородную массу. залить в форму и убрать в холод, пока не застынет. по желанию можно добавить ягоды, цукаты.

3) Творожный десерт "Загадка" 

ИНГРЕДИЕНТЫ:
● Творог обезжиренный 400 г
● Йогурт натуральный 500 г
● Какао 50 г
● Желатин 30 г
● Стевия (или другой подсластитель) по вкусу
● Молоко обезжиренное 5 ст. л.

ПРИГОТОВЛЕНИЕ:
Желатин замочить на 30 мин. в холодной кипячёной воде (1/2 стакана). Смешать в блендере творог,йогурт и стевию. Развести желатин в теплом молоке (примерно 5 ст. л.) на газу, но не доводить до кипения. Добавить желатин к полученной творожной массе. Массы разделить на 2 части. В одну добавить какао, слегка перемешать вилкой. Вторую часть оставить белой. Выстелить форму пищевой пленкой. Наливать по 2 ст. л. поочередно (часть с какао, белая часть). Убрать в холодильник на 6 часов.

4) Лимонный десерт

ИНГРЕДИЕНТЫ:
● Рисовая мука - 1/4 ст 
● Лимон - 2 шт 
● Молоко 1% - 1 ст 
● Яйца - 2 шт 
● Подсластитель - по вкусу 

ПРИГОТОВЛЕНИЕ:
Разделить яйца на желтки и белки. Натереть цедру с лимона, выжать сок. Лимон без цедры нарезать колечками. Смешать муку, сахар, лимонную цедру (2 ст. л.), соль, яичные желтки, сок лимона (¼ стакана), молоко. 

Взбить белки так, чтобы они не оседали. Добавить в тесто и аккуратно перемешать. Разделить смесь на 4 порции и разлить в порционные формы. Поставить на противень. На дно противня налить горячей воды примерно на 1 см. Поставить пудинг в разогретую до 180 °С духовку на 35—40 минут. Готовые пудинги можно украсить цедрой лимона и лимонными кольцами. 

5) Творожно-банановый крем

ИНГРЕДИЕНТЫ:
● Творог — 200 г 
● Йогурт — 100 г 
● Банан — 1 шт.
● Мед — 1 ст. л.

ПРИГОТОВЛЕНИЕ:
1. Банан очистить, поломать на куски и отправить в блендер вместе с йогуртом и творогом. Взбить на средней скорости. 
2. Добавить ложку меда, продолжая взбивать еще несколько минут. Должен получится воздушный, густой крем. 
3. Готовый десерт разложить по креманкам и украсить кусочками бананов.

6) Мороженое из банана и какао

ИНГРЕДИЕНТЫ:
● Банан - 6 шт
● Молоко 1% - 2/3 ст
● Какао - 4 ст. л
● Мед - 2 ст. л

ПРИГОТОВЛЕНИЕ:
Очистите банан от кожуры, нарежьте крупными кусочками и поставьте в морозилку на 3—5 часов. Смешайте бананы, какао, мёд и молоко в блендере до однородной массы. Разложите смесь по формам для мороженого. Можете есть сразу же, а можете оставить в морозильнике на 30 минут.

7) Домашний зефир

ИНГРЕДИЕНТЫ:
● кефир - 1 л
● сметана нежирная - 3/4 стакана
● сахар - 1 стакан
● желатин - 1 ст л
● вода - 2 стакана
● ванильный сахар - 1/2 пакетика

ПРИГОТОВЛЕНИЕ:
Желатин замочить в теплой воде на 30-40 минут, затем на медленном огне, непрерывно размешивая, довести до кипения, снять с огня и охладить до комнатной температуры. Кефир, сметану, обычный и ванильный сахар перемешать и взбивать венчиком или миксером в течение 5-6 минут. Потом, продолжая взбивать, тонкой струйкой ввести желатин и взбивать еще 4-5 минут. Полученную массу разложить в пиалы, порционные вазочки или в широкие фужеры и поставить в холодильник на 2-8 часа. Готовый зефир посыпать любыми измельченными орехами или украсить вынутыми из варенья ягодами клубники, малины или вишни без косточек и подать на десерт к чаю.

8) Запеченные яблоки с творожным кремом

ИНГРЕДИЕНТЫ:
● Яблоки — 2 шт.
● Молоко 1% — 2 ст. л.
● Творог обезжиренный — 2 ст. л.
● Ванилин — по вкусу
● Подсластитель — по вкусу

ПРИГОТОВЛЕНИЕ:
1. Вымыть яблоко, отрезать верх, аккуратно вынуть внутреннюю часть. Перемешать творог, подсластитель, молоко, ванилин. Масса по консистенции должна напоминать густую сметану. 
2. Духовку прогреть. Готовый творожный крем выложить в яблоко, поставить в духовку на 20–30 минут. 
3. Чтобы запеченные яблоки с творожным кремом не теряли влагу, для приготовления и подачи лучше использовать силиконовые и бумажные формочки.

9) Банановая запеканка с йогуртом

ИНГРЕДИЕНТЫ:
● Бананы — 4-5 шт.
● Творог — 400 г
● Яйцо — 2 шт.
● Йогурт — 200 мл
● Корица по вкусу

ПРИГОТОВЛЕНИЕ:
1. Творог, йогурт и яйца взбейте в блендере до получения однородной массы. Йогурт должен быть питьевой, десерты со стаканчиков не подходят. Желательно, чтобы в в нем не было добавок, только чистая кисломолочная закваска. Должна получиться сметанообразная жидкость. 
2. Добавьте в полученную массу половину чайной ложки корицы и ваниль на кончике ножа. Еще раз хорошо перемешайте. 
3. Бананы очистите от кожуры и разрежьте на продольные половинки.
4. Порезанные бананы выложите на дно жаропрочной посуды. 
5. Залейте их творожной массой. Духовку прогрейте до 180 градусов. 
Длительность приготовления 25-30 минут. Основной признак готовности — густота и золотистая корочка. Как только запеканка приобретет красивый золотистый цвет — она готова! Подавать со сметаной.

Присылайте свои рецепты в предложенные новости🍴
Лучшие будут опубликованы на стене сообщества [club43879004|Шедевры кулинарии!] САМЫЕ ВКУСНЫЕ БАНАНОВЫЕ ПАНКЕЙКИ
Украшаем любимыми ягодами 🍓 СЫТНЫЕ ЛЕПЁШКИ С КУРИЦЕЙ
Обязательно нужно попробовать 🔥 Необычное оформление столешницы
Выглядит удивительно 💙 РАЗНООБРАЗЬ СВОЁ МЕНЮ 
Лови, топ-9 рецептов запеканок 🍖

1) МЯСНАЯ ЗАПЕКАНКА С КАБАЧКАМИ

ИНГРЕДИЕНТЫ:
● 3 средние морковки
● 3 средние луковицы
● 25 г сливочного масла
● 500 г индюшачьего фарша
● 2-3 зубчика чеснока
● 2 кабачка цуккини
● 4 крупных томата
● 100 г сыра Чеддер, Пармезан или Альтермани
● 2 ст. л. сметаны
● соль, перец по вкусу

ПРИГОТОВЛЕНИЕ:
Морковь натрите на крупной терке, лук порежьте, чеснок мелко порубите. В сковороду с толстым дном выложите масло и растопите его, добавьте 1 ст. л. оливкового масла и обжарьте до прозрачности лук и 2 зубчика чеснока. Добавьте морковь, перемешайте и обжаривайте до мягкости. Снимите с огня. 1/4 часть овощной смеси смешайте с фаршем, добавив немного соли и перца по вкусу. Разогрейте духовку до 180С. Форму для запекания смажьте тонким слоем сливочного масла. 

Выложите ровным слоем морковно-луковую смесь. Покройте ее ровным слоем фарша. Делаем запеканку. Кабачки очистите от шкурки и нарежьте тонкими  кружочками. Такими же кружочками нарежьте томаты. И чередуя, выложите их поверх фарша, как черепицу. Присыпьте сыром. Делаем запеканку. Поставьте в разогретую духовку на 35 минут. Затем смешайте сметану с чесноком, солью и перцем, тонким слоем покройте сырную корочку и выпекайте еще 10 минут. Подавать к столу в теплом виде.

2) ЗАПЕКАНКА ИЗ ГРЕЧНЕВОЙ КАШИ 

ИНГРЕДИЕНТЫ:
● 2 стакана готовой гречневой каши
● 175 г полутвёрдого сыра (можно использовать и твёрдые сорта)
● 1 луковица
● 1 пучок петрушки (уверена, что с укропом получится не хуже)
● смесь перцев (чёрный, зелёный, белый, розовый)
● соль
● 3 яйца
● 100 мл молока (у меня жирностью 3,2%)
● подсолнечное масло для смазки формы

ПРИГОТОВЛЕНИЕ:
Форму не очень большого размера смазала подсолнечным маслом, выложила 1 стакан гречки, равномерно распределила.Сыр натёрла на крупной тёрке. Половиной припорошила сверху.Лук порезала кольцами, посолила, перемолола смесь перцев.Промыла, обсушила и порезала петрушку.На неё выложила второй стакан каши.А сверху — оставшийся сыр.Венчиком взбила яйца с молоком, добавив немного соли.Залила этой смесью содержимое формы.Отправила на 20-25 минут в духовку при 200'.Вынула, оставила минут на 10 в форме для остывания.Запеканка получилась и вкусной, и сытной. Она оказалась хороша, как в тёплом, так и в холодном виде.

3) ПРОСТЕЙШАЯ МУСАКА 

ИНГРЕДИЕНТЫ:
● Баклажаны 500-600 гр.
● Фарш 500 гр.
● Помидоры 500 гр.
● Лук - 1-2 шт.
● Сыр 250 гр.
● Сметана 200 гр.
● Яйца - 4 шт.
● соль, перец, прованские травы

ПРИГОТОВЛЕНИЕ:
Лук мелко нарезать, обжарить до золотистости.Добавить фарш.Обжариваем 3-4 минутки, разбивая фарш лопаткой.Как фарш изменил цвет, жидкости выпарилась, доливаем с полстакана кипятка и тушим до выпаривания жидкостей. Солим, перчим, перемешиваем, убираем с огня. Баклажаны помыть, очистить,
нарезать шайбами толщиной 1-1,5 см. Обжарить с двух сторон. Баклажаны при жарке берут в себя много масла. Потому выкладываем со сковороды на бумажное полотенце.А можно даже выложить в сито и слегка отжать. 

Форму для запекания смазать маслом.Плотненько уложить баклажаны.Посолить, поперчить, посыпать специями.Посыпать тёртым сыром.Сверху выложить фарш.Посыпать сыром.Сверху выложить помидорами,
порезанные кружочками.Посолить, поперчить.Засыпать сверху сыром. Взбить яйца со сметаной
и равномерно залить запеканку. Запекать 35-40 минут в духовке, заранее разогретой до 200 градусов.
Как и большинство любых других запеканок, сразу из духовки мусака форму не держит.
Красивые аккуратные фото порций запеканок что показывают на кулинарных сайтах - это она уже когда "отдохнула", схватилась.

4) ЗАПЕКАНКА ИЗ ЦВЕТНОЙ КАПУСТЫ И КУРИЦЫ 

ИНГРЕДИЕНТЫ:
● Цветная капуста - 600 грамм;
● Куриное филе - 300 грамм;
● Сыр - 200 грамм;
● Чеснок - 2 зубчика;
● Яйца - 3 шт;
● Сливки (10%) - 1 стакан;
● Соль, перец - по вкусу.

ПРИГОТОВЛЕНИЕ:
1. Цветную капусту разделить на кошечки.
2. Выложить капусту в кипящую подсоленную воду и варить 3 мин, откинуть на дуршлаг, чтобы стекла лишняя жидкость. Затем выложить капусту в смазанную форму.
3. В миске взбить яйца со сливками, солью и перцем.
4. Куриное филе нарезать на небольшие полоски и обжарить на растительном масле до легкого румянца. Помолить и поперчить.
5. Выложить куриное филе поверх капусты в форму.
6. Сыр натереть на средней терке.
7. Сыр добавить во взбитые сливки с яйцами, добавить натертый чеснок.
8. Перемешать до однородности.
9. Вылить заливку поверх капусты с курицей и запекать в заранее разогретой духовке до 180 градусов, 30-35 мин.
10. Запеканка из цветной капусты и курицы, готова! Можно сразу подавать к столу.

5) КАРТОФЕЛЬНАЯ ЗАПЕКАНКА С КУРИЦЕЙ И СЫРОМ 

ИНГРЕДИЕНТЫ:
● Картошка — 600 г
● Лук — 150 г
● Куриное филе — 500 г
● Твердый сыр — 250-300 г
● Чеснок — 3-4 зубчика
● Сметана — 250-350 мл
● Майонез — 2 ст. л.
● Соль, перец, специи — по вкусу

ПРИГОТОВЛЕНИЕ:
1. Тонко порезать куриное филе. Порезать ломтиками чеснок. Смешать майонез, курицу, чеснок, соль, перец и специи по вкусу. Все хорошо перемешать и дать постоять 20 минут.
2. Лук порезать тонкими колечками. Сыр натереть на крупной терке. Смешать сметану (можно сметану заменить сливками), соль, перец и специи по вкусу. Хорошо перемешать сметану и специи.
3. Картофель порезать тонкими кружочками. На смазанную маслом форму выложить слой лука. На лук выложить слой картофеля.
4. Картошку смазать соусом из сметаны и специй. Сверху плотненько друг к дружке выложить куриное филе.
5. Посыпать сверху тертым сыром. Повторять слои, пока не закончатся ингредиенты. Сверху обильно посыпать сыром.
6. Запеканку поставить в разогретую духовку и выпекать 35-55 минут. Готовность проверять ножом или зубочисткой. Готовой запеканке дать немного остыть и подавать на стол.

6) ЗАПЕКАНКА С ГРИБАМИ И КАРТОФЕЛЕМ 

ИНГРЕДИЕНТЫ:
● 350 гр свежих или замороженных грибов (опята, шампиньоны, лисички, белые и т.д.)
● 600 гр картофеля
● 150 гр лука
● 150 гр сыра (полу твердого или твердого)
● сметана (10-20%) или майонез
● растительное масло
● соль
● перец

ПРИГОТОВЛЕНИЕ:
1. Грибы отварить до готовности (варили опята 30 минут после закипания).
2. Картофель отварить до готовности. Лук нарезать полукольцами.
Обжарить на растительном масле. Картофель остудить, почистить, нарезать кружочками.
3. Сыр натереть на средней терке. В форму для запекания (подойдет любая форма - керамическая, глиняная, стеклянная) выложить половину картофеля, немного посолить, поперчить. Смазать сметаной.
4. Выложить грибы, немного посолить, поперчить. Смазать сметаной.
Выложить лук. Выложить оставшийся картофель. Посыпать сыром.
5. Поставить в духовку. Запекать при температуре 180 градусов в течение 30-35 минут.

7) МЯСНАЯ ЗАПЕКАНКА 

ИНГРЕДИЕНТЫ:
● картофель (6шт),
● фарш свинина говядина (400г),
● грибы (100-150г),
● лук (1шт),
● сметана (1 стакан),
● яйцо,
● чеснок (2 дольки),
● соль, перец.

ПРИГОТОВЛЕНИЕ:
1. Картофель очистить и нарезать тонкими ломтиками. Лук порезать полукольцами. Грибы порезать небольшими кубиками, смешать с фаршем и приправить солью и перцем.
2. Для заправки: сметану смешать с пропущенным через пресс чесноком, добавить сырое яйцо, соль, перец и хорошо перемешать.
3. В смазанную маслом форму для запекания выложить половину картофеля, посолить, поперчить и сверху выложить лук.
4. На лук выложить фарш с грибами.
5. Фарш посыпать тертым сыром.
6. Сверху уложить слой картофеля, посолить и поперчить.
7. Залить запеканку заливкой.
8. Запекать в духовке при температуре 180-200 градусов 40-60 мин. За 5 мин до готовности посыпать запеканку тертым сыром.

8) ЛЕНИВАЯ ЛАЗАНЬЯ-ЗАПЕКАНКА 

ИНГРЕДИЕНТЫ:
● фарш мясной 0,5 кг
● лук 2 шт.
● томатный соус 1 стакан (можно заменить свежими помидорами)
● макароны любые 200 г (у меня ракушки)
● кабачки 3 маленьких
● сыр любой 150 г
● яйцо 1 шт.
● молоко или сметана 0,5 стакана
● помидор 1 шт.
● соль
● перец
● зелень

ПРИГОТОВЛЕНИЕ:
Поставить вариться макароны. В это время обжарить фарш с луком (я обжариваю сырой, так сочнее и вкуснее), добавить в фарш томатный соус, зелень, посолить, поперчить.Кабачки нарезать кольцами толщиной 1 см, посолить и слегка припустить на тефлоновой сковороде без масла. Может и сырые можно положить, но я подстраховалась.Макароны смешать с половиной натёртого сыра и выложить в смазанную маслом форму.

Сверху положить слой фарша, потом выложить кружочки кабачка.Яйцо взбить с молоком, залить всё этой смесью, посыпать сверху оставшимся сыром и положить кружочки помидора.Я посыпала смесью французских трав. Форму на всякий случай поставила в рукав для запекания.Разогреть духовку до 200* Запекать до золотистой корочки. У меня запекалась 35 мин.

9) КАРТОФЕЛЬНАЯ ЗАПЕКАНКА С КУРИЦЕЙ 

ИНГРЕДИЕНТЫ:
● Картофель — 8–10 шт. среднего размера
● Куриное филе — 0,5 кг
● Яйца куриные — 3 шт.
● Сметана домашняя — 4–5 ст. л.
● Растительное масло
● Зеленый лук
● Соль, «Итальянские травы»

ПРИГОТОВЛЕНИЕ:
1. Куриное филе помыть, порезать достаточно крупными кусочками. Можно соблюсти форму кубиков со стороной 2–3 см, а можно и не переживать сильно по этому поводу и просто порезать под творческим вдохновением, как я, собственно, и поступила.
2. Посыпать филе солью, приправой, перемешать и оставить так минут на 10–15.
3. Пожарить филе на растительном масле до появления аппетитной корочки.
4. Если вы не уверены, что вид такой корочки не побудит вас лишить запеканку куриного филе, то лучше ограничьтесь тушением. Я себя постаралась сдержать.
5. Картофель промыть, залить водой и поставить вариться. Спустя 10 минут после закипания огонь выключить, воду слить, а картофель остудить. Затем его почистить и порезать дольками.
6. Взять силиконовую форму и высыпать туда картофель и филе, перемешать.
7. Яйца взбить вместе со сметаной, солью и помытым зеленым луком. Залить этой смесью курицу и картофель.
8. Поставить в разогретую духовку. Запекать до тех пор, пока не появятся признаки готовности блюда, т. е. сногсшибательный аромат и коричневатая корочка. Затем запеканку достать.
9. После небольшой паузы можно порезать и подать к столу.

Присылайте свои рецепты в предложенные новости🍴
Лучшие будут опубликованы на стене сообщества [club43879004|Шедевры кулинарии!] ВАУ- ВОТ ЭТО ПОДАЧА ДЕСЕРТА 😱
Как Вам? 👇 Как научится вкусно готовить креветки :) Идеальный подарок для девушки ❤ Готовим ролл "Филадельфия" 
В домашних условиях 🔥

ЧТО НУЖНО:
● Рис (готовый для роллов)
● Листы нори
● творожный сыр
● красная рыба
● огурец
● циновка

Приготовление смотрим на видео 👇 ЛЮБИМЫЙ КЛУБНИЧНЫЙ СМУЗИ
Класс, любимый вариант 🍓 Привет, девочки! 😃 
 
Недавно сама стала мамой и много времени тратила на всякие "материнские" штучки - от подбора подходящего имени для ребеночка до поиска детских рецептиков и советов по воспитанию малютки 😱 
Мучилась, пока подруга не посоветовала [club55074079|Современную маму] - там это всё собрано в одном месте, да еще и можно с другими "мамочками" пообщаться 😂 
 
Теперь могу с гордостью называться Хорошей Мамой 😇 
 
Тоже заходите, мне не жалко поделиться 😉 - https://vk.com/x_mam ТОП-9 БЫСТРЫХ САЛАТОВ ДЛЯ ЛЁГКОГО УЖИНА 🍅
Фигурка будет - что надо 💪

1.Лёгкий салат с сырно-горчичной заправкой

Ингредиенты:
● 260 г листьев салата
● 200 г помидоров 
● 200 г огурцов свежих
● 100 г лука репчатого
● 1/2 пучка кинзы
● 1 пучок петрушки
● 4 столовые ложки натурального йогурта
● 2 зубчика чеснока
● 1 столовая ложка горчицы
● 80 г твердого маложирного сыра

Приготовление:
1. Промытые листья салата рвём руками.
2. Добавляем нарезанные помидоры, огурец и лук.
3. Всыпаем мелко нарубленную зелень петрушки и кинзы.
4. На мелкой тёрке натираем сыр.
5. В отдельной посуде готовим соус-заправку: смешиваем натёртый сыр, измельчённый чеснок, йогурт и горчицу.
6. Заправляем салат и тщательно перемешиваем.
7. Подаём к столу.

2. Легкий салат с консервированным тунцом

Ингредиенты:
● 2 свежих огурца
● 4 помидора
● 1 банка консервированной или отварной фасоли (250 г)
● 1 банка тунца в собственном соку (200 г)
● 1 небольшая сладкая синяя луковица
● Сок половины лимона
● Оливковое масло 1 ст. л.
● Соль, перец, итальянские травы по вкусу
● По желанию можно добавить сладкий перец и маслины без косточек

Приготовление:
1. Огурцы промойте, разрежьте пополам и нарежьте ломтиками. Помидоры также промойте и разрежьте пополам, если они небольшого размера, или на 4 части, если они большие.
2. С консервированной фасоли слейте жидкость и выложите её в салатник. Сверху на фасоль положите нарезанные огурцы и помидоры.
3. Мясо тунца поломайте вилкой на крупные кусочки и выложите поверх овощей. Украсьте салат нарезанными полукольцами сладкого лука.
4. Добавьте в салат лимонный сок и оливковое масло.
5. Добавьте немного трав по вкусу.

3. Лёгкий салат: можно даже на ночь

Ингредиенты:
● Яблоко 1 шт.
● Капуста 0,5 маленького качана
● Кукуруза консервированная 100 г
● Лимонный сок по вкусу
● Соль по вкусу
● Перец черный молотый по вкусу

Приготовление:
1. Слить сок из консервированной кукурузы и оставить в дуршлаге, чтобы жидкость стекла.
2. Очистить яблоко от кожуры, удалить сердцевину и мелко нарезать или натереть на терке.
3. Нашинковать капусту.
4. Смешать в небольшой миске кукурузу, яблоко и капусту.
5. Добавить сок лимона, приправить солью и перцем, перемешать.
6. Выложить в салатницу и подавать.

4. Легкий салат с курицей

Ингредиенты:
● Помидор 1 шт
● Огурец 1 шт
● Куриная грудка 200 гр
● Соевый соус 1 ст. ложка
● Листья салата по вкусу
● Чеснок 1 зубчик
● Оливковое масло по вкусу
● Соль, перец по вкусу

Приготовление:
Подготовим необходимые ингредиенты.Грудку нарезаем небольшими кусочками, солим, выдавливаем чеснок и маринуем в соевом соусе в течение 20 минут.Обжариваем курочку на сковороде на самом сильном огне с двух сторон до появления корочки.Листья салата промываем и просушиваем. Можно их немного нарвать руками.Огурец режем полукольцами и кладем к листьям салата.Помидоры нарезаем произвольно и добавляем в салатницу.По вкусу солим, перчим, добавляем оливковое масло, перемешиваем и сверху кладем кусочки курицы и подаем к столу. 

5. Сытный, но легкий салатик

Ингредиенты:
● Зеленые яблоки 2 шт.
● Свежие огурцы 3-4 шт.
● Отварная куриная грудка.
● Маслины 5-8 шт (разрезать на пополам)
● Черный молотый перец.

Приготовление:
Все смешиваем либо 1% простой йогурт и 3 ложки нежирной сметаны.

6. Салат с кальмаром и ананасом

Ингредиенты:
● Кальмары 1 кг., 
● Яйцо 6 шт.,
● Консервированные ананасы 200 гр., 
● Консервированная кукуруза 150 гр., 
● Лимон (1/4 шт.) 40 гр., 

Приготовление:
Отварите кальмары (варите не более 5-ти минут после закипания в подсоленной воде) и яйца отварите, почистите, порежьте "соломкой". Добавьте кукурузу и ломтиками порезанные ананасы. Потрите цедру 1/4 лимона и выдавите немного сока.

7. Фитнес-салат для вкусного ужина

Ингредиенты:
● куриная грудка отварная (280 г)
● 1 огурец 
● 1 помидор
● 1 сладкий перец
● 2-3 столовых ложек кукурузы консервированной
● 1 столовая ложка йогурта натурального
● соль, перец по вкусу
● укроп

Приготовление:
1. Огурцы нашинковать тонкой соломкой, добавить в салатник.
2. Филе курицы разобрать на волокна, добавить к огурцам.
3. Остальные овощи нашинковать небольшими кусочками, добавить кукурузу.
4. Посолить, поперчить, добавить йогурт, перемешать.

8. Салат с кусочками семги 

Ингредиенты:
● Микс салата с корнеплодами — 150 г
● Соль — по вкусу
● Перец — по вкусу
● Помидор свежий — 1 шт.
● Огурец свежий — 1 шт.
● Лосось филе — 250 г
● Горчица зерновая — 20 г
● Мед — 20 г
● Соус соевый — 20 г
● Масло оливковое —по вкусу

Приготовление:
1. Подготовить ингредиенты.
2. Помойте и обсушите салатные листья, нарвите и перемешайте. Выложите в глубокую миску микс салатов.
3. Огурец и помидор нарежьте средним кубиком и выложите в миску.
4. Смешайте с микс-салатом в миске.
5. Приготовление соуса:
Смешайте мёд, соевый соус, оливковое масло и горчицу.
6. Доведите до вкуса солью.
7. Сёмгу очистите от чешуи (если есть) и костей, нарежьте на квадратные кусочки.
8. Обжарьте на оливковом масле до золотистого цвета.
9. Салат выложите на тарелку. Обжаренные кусочки семги переложите на тарелку с салатом.
10 .Заправьте салат приготовленным медовым соусом, не дав остыть рыбе. Перемешайте.

9.Салат с кальмарами 

Ингредиенты:
● кальмары — 250−300 г
● помидоры — 1−2 шт.
● сыр — 100−200 г
● чеснок — 1 зубчик
● йогурт

Приготовление:
1. Кальмары очистить и отварить в подсоленной воде 1-2 минуты. Порезать соломкой.
2. Помидоры тоже порезать соломкой.
3. Чеснок выдавить через пресс. Сыр натереть на крупной терке.
4. Все перемешать и заправить йогуртом.

Присылай свои рецепты в предложенные новости ✌
Только самые крутые, мы опубликуем на стене сообщества [club43879004|Шедевры кулинарии!] Мясные рулеты в лаваше
Просто пальчики оближешь 😱

ЧТО НУЖНО:
● Лаваш тонкий 
● Фарш говяжий-500гр
● Лук репчатый -1шт
● Масло подсолнечное для жарки
● Специи по вкусу

Для заливки:
● Сметана-4ст.л.
● Яйца-2шт
● Томатный соус-1ст.л. 
● Соль и перец по вкусу
● Зелень перед подачей (по желанию)

КАК ГОТОВИТЬ: 
Фарш обжарить на небольшом количестве масла с луком,добавить специи. Разложить начинку на лаваш и свернуть в рулет. Сложить рулеты плотно в противне. Готовим заливку: смешать все составляющие (томатный соус готовлю так: томат обжарить на подсолнечном масле,посолить,добавить немножко муки и ещё чуть обжарить и добавить немного воды,до консистенции жидкой сметаны,постоянно помешивая две минутки и готово). Залить рулеты заливкой и отправить в духовку на 15 минут на 200С. Рулетики готовы.

Источник вкусного настроения 👉 [club43879004|Шедевры кулинарии!] Давайте придумаем оригинальное название этому шедевру 😂 🍏БЕСПЛАТНАЯ ПОМОЩЬ🍏 
Хватит ждать подходящего времени ⏰ 
Напиши мне на сколько кг ты хочешь похудеть и начнем 👉 https://vk.com/im?sel=-179526574 Когда ну ооочень захотелось на море...🌊 Бисквитный рулет с бананом
Ммм...идеально к чашечке  кофе ☕  Бывает всякое 😆 Гениальный слоеный пирог с ветчиной
Класс, какой же он вкусный 🔥 Ленивые голубцы на сковороде
Бомба просто - всем рекомендую ☝  Моя прелесть!) ТОП-9 ВКУСНЫХ ЗАКУСОЧНЫХ ПИРОГОВ 
Ммм...какая же вкуснятина получается 🍖

1. СЫРНЫЙ ПИРОГ С МАСЛИНАМИ

ИНГРЕДИЕНТЫ:

Тесто:
● Масло сливочное(маргарин) - 150 гр
● Мука пшеничная 200 гр
● Соль по вкусу
● Вода ледяная 50 мл

Начинка:
● Сыр твердых сортов 150 гр
● Маслины без косточек 150 гр
● Масло сливочное 50 гр
● Молоко 100 мл
● Яйца 3 шт.
● Творог 100 гр
● Перец черный по вкусу

ПРИГОТОВЛЕНИЕ:
Муку растереть с маслом в крошку,посолить.Добавить воду,замесить тесто (если будет жидко,добавить совсем чуть муки,что бы связалось тесто в ком).Тесто раскатать и уложить в форму,смазанную растительным маслом.И наколоть вилкой,что бы тесто не вздулось при выпечке.Натереть сыр на крупной терке и разделить на 2-е части.Половину укладываем на тесто,сверху кладем нарезанные (произвольно) маслины,затем масло кусочками.

Яйца взбить с молоком,творогом и перцем.выливаем массу на пирог.
Посыпаем сверху оставшимся сыром.
Ставим выпекаться в разогретую духовку до 180 градусов. Печем 30-35 минут (мне хватило 30 ).
Готовность пирога определить просто,нужно слегка приподнять лопаткой и посмотреть донышко,если румяное,значит готово.
Готовый пирог слегка охладить и подавать.

2. ПИРОГ С КУРИНЫМ ФИЛЕ И СОЛЁНЫМИ ГРИБАМИ

ИНГРЕДИЕНТЫ:
● Готовое тесто-500 гр (слоеное или дрожжжевое, кому как нравится, я готовила сама на рассоле)
● КУриное филе- 400 гр
● солёные грибы -150 гр
● любой твёрдый сыр- 100-150 гр
● зелень

ПРИГОТОВЛЕНИЕ:
Варёное куриное филе разделываем на волокна. Добавляем нарезанные солёные грибочки, а также натёртый сыр и нарезанную зелень, всё перемешиваем( я не солила, грибы дают всю солёность какая мне подходит, но Вы попробуйте, может Вам будет недостаточно) Делим тесто на 2 части(2/3 и 1/3)
Раскатываем бо'льшую часть, на неё укладываем начинку, закрываем раскатанной второй частью. смазываем желтком( можно посыпать кунжутом, что я и сделала и в духовочку на 20-25 мин при 180С

3. ДРОЖЖЕВОЙ ПИРОГ НА МАНКЕ С МЯСОМ,РИСОМ И УКРОПОМ

ИНГРЕДИЕНТЫ
Опара:
● Вода теплая 200 мл
● Манная крупа 200 гр
● Сахар песок 1 ч.л.
● Дрожжи сухие 7 гр.

Тесто:
● Мука пшеничная 250 гр
● Манная крупа 100 гр
● Яйца куриные 2 шт.
● Кефир (чем жирнее,тем лучше) 80 мл
● Соль2/3 ч.л
● Сахар 2 ч.л.

Для подпыла стола:
● Манная крупа около 100 гр

Начинка:
● Фарш сырой (свинина говядина лук) 400 гр
● Рис отварной 350 гр
● Укроп 1 средний пучок
● Соль,перец по вкусу
● Яйцо для смазки пирога
● Сливочное масло для смазывания готового пирога

ПРИГОТОВЛЕНИЕ:
1. В теплой воде растворить сахар и дрожжи.Вмешать манную крупу,чтобы получилась жидковатая,крупитчатая масса.
2. Поставить в теплое место на 30 минут,что бы опара увеличилась.
3. Затем добавить яйца,кефир (теплый),соль,сахар
4. не переставая размешивать,всыпать в тесто муку и манную крупу.Замесить мягкое тесто.
5. Из готового теста сформовать шар,положить в глубокую миску,укутать и в теплое место на 1,5 часа.
6. Тесто по прошествии 1,5 часа.
7. Стол обильно посыпать манной крупой
8. выложить тесто и как бы вмешивать манную крупу со стола,получиться шар,упругий,но слегка липки,поэтому стоит обсыпать манкой.
9. Тесто разрезаем на 2 не равные части. Меньшая -верх,большая - низ. P.S. :Внутри тесто получается немного липким,а не сухим,как при приготовлении на одной муке.
10. Для начинки: смешать фарш,отварной рис,соль,перец,рубленный укроп.
11. Большую часть раскатать по форме противня.Выложить начинку и накрыть меньшей частью. Когда раскатываем,не забываем подсыпать манки,дабы не прилипло тесто!
12. Соединить края.Тесто скрепляется очень хорошо.
13. Готовый пирог оставить для расстойки на 20 минут,предварительно сделать дырочки на верху (что бы пар выходил)
14. После расстойки смазать пирог взбитым яйцом. Ставим выпекаться в разогретую духовку,при 200 град на 25 -30 минут. (мне хватило 25 ).
15. Готовый пирог смазать кусочком сливочного масла,накрыть пергаментом и полотенцем. Дать "отдохнуть" минут

4. ПРОВИНЦИАЛЬНЫЙ ПОРЦИОННЫЙ ПИРОГ С КУРИЦЕЙ И ОВОЩАМИ

ИНГРЕДИЕНТЫ
тесто:
● мука пшеничная около 400 гр.,
● мука цельнозерновая 200 гр.,
● дрожжи свежие 21 гр.,
● соль 1-1,5 ч.л.,
● сметана 200 гр.,
● масло оливковое 3 ст.л.,
● вода тёплая 120 мл.,
● мёд жидкий 1 ч.л.,
● тимьян,
● чили.

начинка:
● куриное мясо варен. 600 гр.,
● лук 2 шт.,
● перец красный 1 шт.,
● перец зелёный 1 шт.,
● помидоры 3 шт.,
● масло оливковое 1-2 ст.л.,
● творожный сыр с зеленью( Буко) 200 гр.,
● сыр твёрдый тёртый 100 гр.,
● соль/перец по вкусу,
● зелень.

ПРИГОТОВЛЕНИЕ:
В тёплой воде с мёдом распускаем дрожжи, добавляем все необходимые для теста компоненты (муку просеиваем!),замешиваем послушное тесто и ставим его в тепло на полтора часа.
Тем временем готовим начинку: обжариваем лук-кубиками в оливковом масле, добавляем перец-кубиками и помидоры, тоже порезанные кубиками и без кожицы.Обжариваем вместе,добавляем мясо, специи-травки и зелень, тушим вместе пару минут,начинка готова, пусть остужается.

Подошедшее тесто обминаем и делим на 4 части. Раскатываем каждую в круг диаметром около 20-24 см.
Промазываем по краю сыром с зеленью и загибаем бортик(или закручиваем в рулетик).Распределяем начинку,посыпаем сыром и ставим в разогретую до 200° духовку на 20-30 минут,готово!

5. ПИРОГ ИЗ СЛОЁНОГО ТЕСТА С НАЧИНКОЙ ИЗ ФАРША И КИСЛОЙ КАПУСТЫ

ИНГРЕДИЕНТЫ
● Слоёное покупное тесто 400гр.
● Кислая капуста 300-400гр.
● Фарш говяжий 600гр. (сырой)
● Яйцо куриное 3шт.
● Зелень, у меня сушёная петрушка 1ст.ложка.
● Панировочные сухари 2-3ст.ложки.
● Желток для смазывания пирога.
● Соль, перец, сахарный песок.
● Сковорода с отстёгивающейся ручкой или форма для выпечки 24см. в диаметре. ДНО застелить пекарской бумагой.

ПРИГОТОВЛЕНИЕ:
Тесто разморозить.Фарш коротко обжарить, при постоянном помешивании, чтобы разбить большие куски фарша. До изменения цвета. Присолить, добавить перец и зелень.Капусту потушить на сковороде до полуготовности. Смешать фарш и капусту, добавить по вкусу соль, перец, сахарный песок. Вбить яйца, перемешать.Раскатать тесто по размеру формы.Присыпать тесто панировочными сухарями.

Выкладываем всю начинку, прикрываем вторым куском теста. Защипываем края, излишки обрезаем и лепим из обрезков украшение пирога. В центре верхнего слоя теста стоит сделать отверстие, для выхода пара.
Верх пирога смазываем желтком,Выпекаем в духовке, разогретой до 180-200град. примерно час, час десять. Если пирог слишком зарумянился, прикройте верх фольгой и допекайте далее.

6. ХОРЬЯТИКИ КОТОПИТА-ДЕРЕВЕНСКИЙ КУРИНЫЙ ПИРОГ

ИНГРЕДИЕНТЫ

● 500 гр.слоёного теста/или 6-8 листов теста фило

начинка:
● 600 гр.отварного куриного мяса/нарезать кусочками/
● 3/4 стакана риса/бланшировать/
● 1 пучок зелёного лука/нарезать мелко/
● немного укропа
● 150 гр.сыра фета/размять вилкой/
● 1 ст.л. сладкой паприки.соль с учётом солёности сыра
● 50 гр.тёртого сыра пармезан
● 250 мл.сливок/можно заменить на бульон/
● 150 мл.куриного бульона
● 2 яйца
● форма 22х30 или круглая 26-28 см.в диаметре дно застелить пекарской бумагой

ПРИГОТОВЛЕНИЕ:
Приготовить начинку.смешав все ингредиенты.кроме сливок.бульона.яиц и пармезана.
раскатать тесто так.чтобы оно свисало на 3-4 см. с краёв формы./если вы используете тесто фило.то сложите листы крест на крест.смазывая тесто через каждые 2 листа оливковым маслом/выстелить на тесто начинку. свисающие края скрутить трубочкой поместив внутрь пармезан.открытую часть пирога по всей поверхности залить сливками смешанными с бульоном.а затем взбитыми яйцами.выпекать в прогретой до 180"духовке 45 мин.

7. ОЧЕНЬ СЫРНЫЙ ПИРОГ С ПЕЧЁНЫМИ ПЕРЦАМИ

ИНГРЕДИЕНТЫ
● 6 шт. красных болгарских перцев.
● 200 гр. адыгейского сыра.
● 500 гр. сулугуни.
● 150 гр. феты.
● 500 гр. дрожжевого слоёного теста.
● 2 яйца.
● 1-2 желтка.
● 50-60 гр. сливочного масла.
● Небольшой пучок кинзы.
● 1 ч. л. молотой красной сладкой паприки.
● Свежемолотый чёрный перец по вкусу.

ПРИГОТОВЛЕНИЕ:
Для начала надо запечь перцы под грилем или в сильно разогретой духовке, пока не появятся чёрные подпалины. Положить перцы в целофановый пакет, завязать и оставить на 20-25 мин., затем очистить и нарезать полосочками.Фету размять вилкой, а сулугуни и адыгейский сыр натереть на крупной тёрке. Яйца слегка взбить и вмешать в сырную массу вместе с размягчённым сливочным маслом. Добавить молотую паприку и чёрный перец, тщательно перемешать сырную массу. Кинзу порубить.

Раскатать 2/3 теста в пласт (толщина около 1 см), выложить тесто в форму. Затем выложить слоями и равномерно распределить начинку: 1 слой – половина сырной массы, затем половина перца, затем вторая половина сырной массы и оставшийся перец. Сверху посыпать рубленной кинзой. Оставшееся тесто раскатать и накрыть пирог, края защипнуть и сделать несколько небольших отверстий (чтобы пар выходил). Смазать поверхность пирога желтком.Духовку разогреть до 190*С, выпекать пирог 30-40 мин.(ориентируйтесь на свою духовку). Подавать пирог горячим или тёплым.

8. ПЕСОЧНЫЙ ПИРОГ "АРОМАТНЫЙ" С ЛИСИЧКАМИ, СЫРОМ И ЛУКОМ

ИНГРЕДИЕНТЫ
● Мука пшеничная – 200г
● Масло сливочное – 100г
● Желтки – 2 шт
● Соль щепотка

Для начинки:
● Лисички свежие – 300г
● Масло сливочное – 1 ст.л.
● Сыр твердый, у меня «Молога» - 200г ( он тверже Российского, но мягче Пармезана)
● Луковица красная – 1шт
● Крахмал – 1 ст.л.
● Яйцо – 1 шт
● Сливки жирностью 35% - 100г
● Сметана – 100г
● Соль по вкусу
● Перец молотый по вкусу

ПРИГОТОВЛЕНИЕ:
Просеять муку с щепоткой соли. Масло нарезать кубиками и порубить вместе с мукой до образования мелкой крошки. Добавить желтки и быстро замесить тесто. Скатать в шар и поставить в холодильник на 30 минут.
Лисички очистить от грязи, сполоснуть под проточной водой. Порубить не мелко, они значительно уменьшатся в размере при кулинарной обработке, как и все грибы, к сожалению. Распустить сливочное масло на сковороде и обжарить лисички до выпаривания жидкости.

Сыр натереть на крупной терке, лук порубить мелким кубиком.Половину сыра смешать с луком и крахмалом, перемешать.От охлажденного теста отрезать 2/3 и уложить на дно разъемной формы. Желательно, чтобы форма тоже была охлаждена. Раскатывать тесто удобно, или сразу в форме прижимая руками ко дну, или между двумя листами пергамента, а затем перенести в форму. Выпекаем сначала только донышко, излишки обрезаем и отправляем вместе с 1/3 оставшегося теста в холодильник. Выпекать в разогретой до 200 градусов духовке 15 минут. Затем корж полностью остудить.

Из оставшегося теста соорудить бортики, форму опять отправить на холод на 15 минут.Яйцо взбить венчиком со сливками и сметаной, посолить и поперчить, добавить оставшуюся половину сыра, перемешать.
На дно формы ровным слоем выложить смесь лука и сыра, сверху равномерно выложить грибы. Аккуратно влить в пирог яично-сметанную заправку.Выпекать пирог при 160 градусах 40-50 минут.Кстати, как Вы лисички сохраняете до зимних ужинов-обедов? Все знают, что морозить свежие лисички нельзя, они будут сильно горчить. 

Маринованные и соленые лисички, мы лично, не любим. Бабушка всегда, да и я тоже, жарила их в масле и закрывала в банки, но при таком способе масла нужно сливочного огромное количество, что не есть хорошо для нашего организма. Я приноровилась обжарить лисички в минимальном количестве масла, полностью выпарить жидкость, а затем, упаковав герметично, заморозить. Потом останется лишь разогреть, да к вареной картошечке.Ну тем временем пирог готов. Кушаем горячим или теплым.

9. КРАСИВЫЙ ПИРОГ-ПИЦЦА

ИНГРЕДИЕНТЫ

тесто:
● 100 мл теплого молока
● 1ч.л без верха сухих дрожжей
● 1 яйцо
● 2 ст.л сахара
● 1 ч.л соли
● 70 гр.мягкого сл.масла
● 370 гр.муки

начинка:
● 3-4 сосиски
● 100 гр. ветчины
● 100гр. копченой колбасы
● 120 гр.сыра моцарелла
● 1 небольшой красный перец
● 1 средняя помидора

ПРИГОТОВЛЕНИЕ:
1.Развести дрожжи в молоке. добавить сахар, соль,масло, яйцо, муку и замесить тесто.Накрыть и поместить в холодильник на 3 часа.
2.Подошедшее тесто оставить немного нагреться при комнатной температуре.
3. Раскатать круг толщиной 0,5 см.Отступить от края 3.5 см.
4. Сосиски разрезать на три части (можно еще каждую часть пополам) и по кругу выстелить их нарезанные
5. Накрыть тестом и хорошо залепить,получается валик.
6. Нарезать валик кусочками 3-4 см шириной (ориентироваться по кусочку сосиски в тесте). и вывернуть каждый кусочек сосиской вверх.
7. Ветчину и копченую колбаску нарезать соломкой и поместить в центр пирога.
8. Сверху выложить помидоры нарезанные кружочками и перец.
9. Накрыть всё кружочками моцареллы.
10. Оставить для расстойки минут на 20-25.
11. Запекать в прогретой до 180" С духовке 30 минут до золотистой корочки. Через 20 мин.после начала запекания смазать тесто желтком.

Присылайте свои рецепты в предложенные новости🍴
Лучшие будут опубликованы на стене сообщества [club43879004|Шедевры кулинарии!] Домашний кекс с сухофруктами
Вкусная выпечка 🤤 Девочки! Тут подруга паблик с [club125770269|лайфхаками] посоветовала, просто бомба! 😱 
Там не какие-то глупые подсказки по хозяйству, а реально советы, которые здорово облегчают жизнь ☺ 
 
В общем, по секрету, между нами девочками 😏 - https://vk.com/lifehack_girl КАК ПРИГОТОВИТЬ ВКУСНЫЙ КАРТОФЕЛЬ ДОЛЬКАМИ
Ответ ниже!

Ингредиенты:
Соль — 1 ч. л.
Черный перец — 1 ч. л.
Молотый чили — 1 ч. л. 
Розмарин или сушеный орегано — 1 ч. л.
Большие картофелины, очищенные, нарезать на дольки — 4 шт.
Большие зубчики чеснока, порубить — 6 шт.
Масло сливочное, растопить — 4 ст. л.
Сок лимона или лайма — 1 шт.
Овощной или куриный бульон — 300 мл
Тертый сыр пармезан — 1 стак.
Листья петрушки, стебли удалить — 1 стак.

Приготовление: 

1. Разогреть духовку до 200 ºC.
2. В маленькой миске смешать специи. Отложить.
3. Нарезать картофель дольками одинакового размера. Поместить картофельные дольки в жаровню и посыпать смесью специй. Перемешать руками, отложить.
4. Смешать чеснок, растопленное сливочное масло, лимонный сок и бульон. Вылить бульон на картофельные дольки. Накрыть блюдо фольгой и поставить в духовку на 40 минут.
5. Через 40 минут фольгу снять, посыпать сыром пармезан и запекать еще 10–15 минут или пока картофель не станет золотисто-коричневого цвета. Украсить петрушкой. Когда твой муж - злой сожитель)) Готовим майонез дома
Больше не покупаю в магазине ☝ ДОМАШНИЙ ШАХМАТНЫЙ ТОРТ
Это действительно вкусно 😘 Сложная ситуация 😂 Крутые тосты с ветчиной и сыром
Домашние всегда просят добавки 😱 Если попробуете один - дальше не сможете остановиться! Фаршированные перцы
Как же они пахнут...😘

ЧТО НУЖНО:
● перец 20 шт сред.
● фарш 1,2кг
● рис 350гр
● лук 1шт
● морковка 1шт
● помидор 1шт
● картошка 2шт
● соль,

КАК ГОТОВИТЬ:
Начинка: Рис отварить до полуготовности и остудить. Добавить фарш, посолить и поперчить. Все тщательно перемешать. Бульон: Пассеровать лук и морковку до мягкости. Затем добавить мелко нарезанный помидор без кожури и жарить минут 5. Залить кипяток. Как закипит, положить картошку и варить до готовности. Посолить по вкусу. Перцы очистить и начинить начинкой (не доконца, оставьте немного места, как на видео. В противном случае перцы могут лопнуть, поскольку рис еще немного набухнет👌). Залить бульон, чтоб немного покрывал перцы. Варить минут 35-40.

Источник вкусного настроения 👉 [club43879004|Шедевры кулинарии!] НЕ ЗНАЕТЕ, ЧТО ПРИГОТОВИТЬ НА УЖИН?
Ловите, топ-9 лучших рецептов запеканок 🍖

1) КАРТОФЕЛЬНАЯ ЗАПЕКАНКА С ФАРШЕМ 

ИНГРЕДИЕНТЫ:
● картофель 500-700 гр.
● мясной фарш 500-700 гр.
● две средних луковицы
● 100 гр. твёрдого сыра или сметаны
● 50 г. сливочного масла
● помидоры
● соль, растительное масло для жарки.

ПРИГОТОВЛЕНИЕ:
Отварить картошку и растолочь с добавлением сливочного масла. Картошку солить в процессе варки. Мелко нарезать лук, добавить в мясной фарш. Обжарить фарш с луком на сковороде, немного посолить. Помидоры нарезать кружочками.Противень для запекания хорошо смазать сливочным маслом. Выложить слой из половины толчёной картошки. Поверх картошки выложить весь обжаренный фарш, ровным слоем. Фарш закрыть ровным слоем оставшейся картошки. Выложить нарезанные помидорки. Сверху на запеканку насыпать тёртый на крупной тёрке сыр, или обмазать сметаной. Запекать в духовке при 200 градусах 20 минут. Картофельная запеканка с фаршем готова.

2) ЗАПЕКАНКА ИЗ ГРЕЧНЕВОЙ КАШИ 

ИНГРЕДИЕНТЫ:
● 2 стакана готовой гречневой каши
● 175 г полутвёрдого сыра (можно использовать и твёрдые сорта)
● 1 луковица
● 1 пучок петрушки (уверена, что с укропом получится не хуже)
● смесь перцев (чёрный, зелёный, белый, розовый)
● соль
● 3 яйца
● 100 мл молока (у меня жирностью 3,2%)
● подсолнечное масло для смазки формы

ПРИГОТОВЛЕНИЕ:
Форму не очень большого размера смазала подсолнечным маслом, выложила 1 стакан гречки, равномерно распределила.Сыр натёрла на крупной тёрке. Половиной припорошила сверху.Лук порезала кольцами, посолила, перемолола смесь перцев.Промыла, обсушила и порезала петрушку.На неё выложила второй стакан каши.А сверху — оставшийся сыр.Венчиком взбила яйца с молоком, добавив немного соли.Залила этой смесью содержимое формы.Отправила на 20-25 минут в духовку при 200'.Вынула, оставила минут на 10 в форме для остывания.Запеканка получилась и вкусной, и сытной. Она оказалась хороша, как в тёплом, так и в холодном виде.

3) ПРОСТЕЙШАЯ МУСАКА 

ИНГРЕДИЕНТЫ:
● Баклажаны 500-600 гр.
● Фарш 500 гр.
● Помидоры 500 гр.
● Лук - 1-2 шт.
● Сыр 250 гр.
● Сметана 200 гр.
● Яйца - 4 шт.
● соль, перец, прованские травы

ПРИГОТОВЛЕНИЕ:
Лук мелко нарезать, обжарить до золотистости.Добавить фарш.Обжариваем 3-4 минутки, разбивая фарш лопаткой.Как фарш изменил цвет, жидкости выпарилась, доливаем с полстакана кипятка и тушим до выпаривания жидкостей. Солим, перчим, перемешиваем, убираем с огня. Баклажаны помыть, очистить,
нарезать шайбами толщиной 1-1,5 см. Обжарить с двух сторон. Баклажаны при жарке берут в себя много масла. Потому выкладываем со сковороды на бумажное полотенце.А можно даже выложить в сито и слегка отжать. 

Форму для запекания смазать маслом.Плотненько уложить баклажаны.Посолить, поперчить, посыпать специями.Посыпать тёртым сыром.Сверху выложить фарш.Посыпать сыром.Сверху выложить помидорами,
порезанные кружочками.Посолить, поперчить.Засыпать сверху сыром. Взбить яйца со сметаной
и равномерно залить запеканку. Запекать 35-40 минут в духовке, заранее разогретой до 200 градусов.
Как и большинство любых других запеканок, сразу из духовки мусака форму не держит.
Красивые аккуратные фото порций запеканок что показывают на кулинарных сайтах - это она уже когда "отдохнула", схватилась.

4) ЗАПЕКАНКА ИЗ ЦВЕТНОЙ КАПУСТЫ И КУРИЦЫ 

ИНГРЕДИЕНТЫ:
● Цветная капуста - 600 грамм;
● Куриное филе - 300 грамм;
● Сыр - 200 грамм;
● Чеснок - 2 зубчика;
● Яйца - 3 шт;
● Сливки (10%) - 1 стакан;
● Соль, перец - по вкусу.

ПРИГОТОВЛЕНИЕ:
1. Цветную капусту разделить на кошечки.
2. Выложить капусту в кипящую подсоленную воду и варить 3 мин, откинуть на дуршлаг, чтобы стекла лишняя жидкость. Затем выложить капусту в смазанную форму.
3. В миске взбить яйца со сливками, солью и перцем.
4. Куриное филе нарезать на небольшие полоски и обжарить на растительном масле до легкого румянца. Помолить и поперчить.
5. Выложить куриное филе поверх капусты в форму.
6. Сыр натереть на средней терке.
7. Сыр добавить во взбитые сливки с яйцами, добавить натертый чеснок.
8. Перемешать до однородности.
9. Вылить заливку поверх капусты с курицей и запекать в заранее разогретой духовке до 180 градусов, 30-35 мин.
10. Запеканка из цветной капусты и курицы, готова! Можно сразу подавать к столу.

5) КАРТОФЕЛЬНАЯ ЗАПЕКАНКА С КУРИЦЕЙ И СЫРОМ 

ИНГРЕДИЕНТЫ:
● Картошка — 600 г
● Лук — 150 г
● Куриное филе — 500 г
● Твердый сыр — 250-300 г
● Чеснок — 3-4 зубчика
● Сметана — 250-350 мл
● Майонез — 2 ст. л.
● Соль, перец, специи — по вкусу

ПРИГОТОВЛЕНИЕ:
1. Тонко порезать куриное филе. Порезать ломтиками чеснок. Смешать майонез, курицу, чеснок, соль, перец и специи по вкусу. Все хорошо перемешать и дать постоять 20 минут.
2. Лук порезать тонкими колечками. Сыр натереть на крупной терке. Смешать сметану (можно сметану заменить сливками), соль, перец и специи по вкусу. Хорошо перемешать сметану и специи.
3. Картофель порезать тонкими кружочками. На смазанную маслом форму выложить слой лука. На лук выложить слой картофеля.
4. Картошку смазать соусом из сметаны и специй. Сверху плотненько друг к дружке выложить куриное филе.
5. Посыпать сверху тертым сыром. Повторять слои, пока не закончатся ингредиенты. Сверху обильно посыпать сыром.
6. Запеканку поставить в разогретую духовку и выпекать 35-55 минут. Готовность проверять ножом или зубочисткой. Готовой запеканке дать немного остыть и подавать на стол.

6) ЗАПЕКАНКА С ГРИБАМИ И КАРТОФЕЛЕМ 

ИНГРЕДИЕНТЫ:
● 350 гр свежих или замороженных грибов (опята, шампиньоны, лисички, белые и т.д.)
● 600 гр картофеля
● 150 гр лука
● 150 гр сыра (полу твердого или твердого)
● сметана (10-20%) или майонез
● растительное масло
● соль
● перец

ПРИГОТОВЛЕНИЕ:
1. Грибы отварить до готовности (варили опята 30 минут после закипания).
2. Картофель отварить до готовности. Лук нарезать полукольцами.
Обжарить на растительном масле. Картофель остудить, почистить, нарезать кружочками.
3. Сыр натереть на средней терке. В форму для запекания (подойдет любая форма - керамическая, глиняная, стеклянная) выложить половину картофеля, немного посолить, поперчить. Смазать сметаной.
4. Выложить грибы, немного посолить, поперчить. Смазать сметаной.
Выложить лук. Выложить оставшийся картофель. Посыпать сыром.
5. Поставить в духовку. Запекать при температуре 180 градусов в течение 30-35 минут.

7) МЯСНАЯ ЗАПЕКАНКА 

ИНГРЕДИЕНТЫ:
● картофель (6шт),
● фарш свинина говядина (400г),
● грибы (100-150г),
● лук (1шт),
● сметана (1 стакан),
● яйцо,
● чеснок (2 дольки),
● соль, перец.

ПРИГОТОВЛЕНИЕ:
1. Картофель очистить и нарезать тонкими ломтиками. Лук порезать полукольцами. Грибы порезать небольшими кубиками, смешать с фаршем и приправить солью и перцем.
2. Для заправки: сметану смешать с пропущенным через пресс чесноком, добавить сырое яйцо, соль, перец и хорошо перемешать.
3. В смазанную маслом форму для запекания выложить половину картофеля, посолить, поперчить и сверху выложить лук.
4. На лук выложить фарш с грибами.
5. Фарш посыпать тертым сыром.
6. Сверху уложить слой картофеля, посолить и поперчить.
7. Залить запеканку заливкой.
8. Запекать в духовке при температуре 180-200 градусов 40-60 мин. За 5 мин до готовности посыпать запеканку тертым сыром.

8) ЛЕНИВАЯ ЛАЗАНЬЯ-ЗАПЕКАНКА 

ИНГРЕДИЕНТЫ:
● фарш мясной 0,5 кг
● лук 2 шт.
● томатный соус 1 стакан (можно заменить свежими помидорами)
● макароны любые 200 г (у меня ракушки)
● кабачки 3 маленьких
● сыр любой 150 г
● яйцо 1 шт.
● молоко или сметана 0,5 стакана
● помидор 1 шт.
● соль
● перец
● зелень

ПРИГОТОВЛЕНИЕ:
Поставить вариться макароны. В это время обжарить фарш с луком (я обжариваю сырой, так сочнее и вкуснее), добавить в фарш томатный соус, зелень, посолить, поперчить.Кабачки нарезать кольцами толщиной 1 см, посолить и слегка припустить на тефлоновой сковороде без масла. Может и сырые можно положить, но я подстраховалась.Макароны смешать с половиной натёртого сыра и выложить в смазанную маслом форму.

Сверху положить слой фарша, потом выложить кружочки кабачка.Яйцо взбить с молоком, залить всё этой смесью, посыпать сверху оставшимся сыром и положить кружочки помидора.Я посыпала смесью французских трав. Форму на всякий случай поставила в рукав для запекания.Разогреть духовку до 200* Запекать до золотистой корочки. У меня запекалась 35 мин.

9) КАРТОФЕЛЬНАЯ ЗАПЕКАНКА С КУРИЦЕЙ 

ИНГРЕДИЕНТЫ:
● Картофель — 8–10 шт. среднего размера
● Куриное филе — 0,5 кг
● Яйца куриные — 3 шт.
● Сметана домашняя — 4–5 ст. л.
● Растительное масло
● Зеленый лук
● Соль, «Итальянские травы»

ПРИГОТОВЛЕНИЕ:
1. Куриное филе помыть, порезать достаточно крупными кусочками. Можно соблюсти форму кубиков со стороной 2–3 см, а можно и не переживать сильно по этому поводу и просто порезать под творческим вдохновением, как я, собственно, и поступила.
2. Посыпать филе солью, приправой, перемешать и оставить так минут на 10–15.
3. Пожарить филе на растительном масле до появления аппетитной корочки.
4. Если вы не уверены, что вид такой корочки не побудит вас лишить запеканку куриного филе, то лучше ограничьтесь тушением. Я себя постаралась сдержать.
5. Картофель промыть, залить водой и поставить вариться. Спустя 10 минут после закипания огонь выключить, воду слить, а картофель остудить. Затем его почистить и порезать дольками.
6. Взять силиконовую форму и высыпать туда картофель и филе, перемешать.
7. Яйца взбить вместе со сметаной, солью и помытым зеленым луком. Залить этой смесью курицу и картофель.
8. Поставить в разогретую духовку. Запекать до тех пор, пока не появятся признаки готовности блюда, т. е. сногсшибательный аромат и коричневатая корочка. Затем запеканку достать.
9. После небольшой паузы можно порезать и подать к столу.

Присылайте свои рецепты в предложенные новости🍴
Лучшие будут опубликованы на стене сообщества [club43879004|Шедевры кулинарии!] Ароматная курочка с овощами
Ммм...вкус просто нереальный 🍅 Домашние ватрушки с творогом
Супер, обожаю такой вариант 💪 Пути назад нет 😈 Нежный весенний тортик 💜 Любимые домашние оладушки
Самый простой рецепт 👏

ЧТО НУЖНО:
● Кефир 2,5% - 500 мл
● Мука - 350 г
● Яйцо - 1 шт
● Сода - 1 ч.л.
● Сахар - 1,5 ст.л.
● Соль - 0,5 ч.л.
На завтрак самое то, попробуйте приготовить и делитесь результатом 😘 Сколько нас таких? 💙 ТОП-10 РЕЦЕПТОВ ИЗУМИТЕЛЬНЫХ КОТЛЕТ 🍖
Вкусно как у бабули 😋

1. Куриные котлеты с грибами

ИНГРЕДИЕНТЫ:
● Курица (молодая)
● Лук
● Морковь
● Корень петрушки
● Перец черный горошком
● Грибы — 250 г
● Молоко — 200 мл
● Яичные желтки — 5 шт.

ПРИГОТОВЛЕНИЕ:
Курицу необходимо отварить вместе с луком, морковкой, корнем петрушки и перцем. Остужают прямо в бульоне, в котором варилась курица. После чего отделяют мясо от косточек. Мелкими, ровными кубиками нарезают мясо и смешивают с предварительно отваренными и нарезанными грибами. Муки 1 столовую ложку обжаривают на сливочном масле, разводят горячее молоко так, чтобы не схватились комки, добавляют соль. В полученную смесь опустить куриное филе и желтки. После чего проварить на огне буквально несколько минут и непрерывно помешивать.

Полученную массу обязательно остудить и сформировать шарики. Они должны быть небольшого размера. Необходимо приплюснуть их, толщина котлетки должна получиться приблизительно 1 см толщиной.
Сначала панируют в муке, в яйце и затем в сухарях. Жарят в любом разогретом жире. Совет: В мясной фарш, предназначенный для котлет, не нужно добавлять яичный белок: при жарке он свертывается моментально, из–за этого мясо начинает выделять больше сока и котлеты выходят сухими.

2. Котлеты куриные рубленые с адыгейским сыром

ИНГРЕДИЕНТЫ:
● Куриное филе — 300 г
● Адыгейский сыр — 150 г
● Яйцо сырое — 1 шт.
● Мука — 1 ст. л.
● Майонез — 1 ст. л.
● Соль, перец — по вкусу
● Паприка сладкая молотая — 1 ч. л.
● Карри — 1/3 ч. л.
● Чеснок — 2-3 зубка

ПРИГОТОВЛЕНИЕ:
Филе и сыр порезать маленькими кусочками (примерно со стороной 0,5 см). Добавить к ним все остальное, перемешать тщательно. Оставить в холодильнике на 30 мин.
Затем жарить на масле, как оладушки на среднем огне по 2-3 мин с каждой стороны.

3. Котлеты из индейки

ИНГРЕДИЕНТЫ:
● Филе индейки — 500 г
● Лук репчатый — ½ шт. (100 г)
● Хлеб пшеничный — 30 г
● Молоко — 120 мл
● Соль морская — ½ ч. л.
● Перец черный молотый — ¼ ч. л.
● Петрушка сушеная — 1 ч. л.
● Растительное масло — 40 мл

ПРИГОТОВЛЕНИЕ:
Котлеты из филе индейки по этому рецепту получаются нежирными, пышными и при этом довольно плотными. Филе нарежьте не слишком большими кусками, половину средней луковицы или одну небольшую целиком очистите и тоже разрежьте на несколько кусков. Подсохший хлеб замочите в молоке на 10-15 минут, чтобы он полностью пропитался молоком и размок. Мясо с луком и размоченным в молоке хлебом (вместе с молоком) превратите с помощью блендера в однородную массу.

Добавьте соль и перец. Можно положить также сушеную или мелко нарезанную свежую зелень. Хорошо перемешайте фарш. Влажными руками формируйте из фарша ровные котлеты и кладите на разогретую сковороду с маслом. Обжаривайте на среднем огне с двух сторон до румяной корочки. В конце можете накрыть крышкой на несколько минут, чтобы быть уверенным в хорошей прожарке котлет.
Подавайте теплыми со свежими овощами и зеленью.

4. Котлеты из капусты с сыром

ИНГРЕДИЕНТЫ:
● Капуста — 500 г
● Сметана — 2–3 ст. л.
● Твердый сыр — 50 г
● Яйцо — 1 (можно 2)
● Мука — 2 ст. л.
● Растительное масло для жарки, соль, черный и красный молотый перец

ПРИГОТОВЛЕНИЕ:
Капусту тонко нашинковать, обжарить на раст .масле 1-2 мин., добавить сметану и тушить на слабом огне до мягкости, по вкусу посолив и приправив перцем.
Остудить. Добавить тертый сыр и яйцо, тщательно перемешать.
Сформировать небольшие котлеты, обвалять в муке (можно не обваливать) и обжарить с двух сторон до золотистой корочки.

5. Мясные котлеты

ИНГРЕДИЕНТЫ:
● Мясо — 1 кг
● Лук — 1 головка
● Яйцо — 1 шт.
● Хлеб белый черствый — 300 г

ПРИГОТОВЛЕНИЕ:
Мясо прокрутить в мясорубке через крупную решетку, либо купить крупно прокрученный фарш.
Лук мелко нарезать кубиками примерно по 4–5 мм. Ни в коем случае не прокручивайте лук, котлеты будут намного хуже. Нарезанный лук добавить в фарш. Хлеб размочить в воде, отжать из него всю воду и добавить в фарш. Основная тема в котлетах — количество хлеба. Примерно на килограмм фарша я кладу чуть больше трети нарезного батона. Если хлеба добавлять в котлеты мало, то они получаются жесткие и невкусные.
Яйцо вбить в фарш — оно не даст котлетам разваливаться на сковородке.

Посолить, поперчить по вкусу, далее замесить фарш так, чтобы была однородная масса. Немного нагреть сковороду, налить подсолнечное масло либо оливковое, выложить сформованные котлеты. Не стоит делать котлеты большими и слишком толстыми, их придется дольше жарить и из них уйдет весь сок, толщина примерно в 1,5 см будет достаточной. Когда котлеты подрумянятся с одной стороны, перевернуть их. Котлеты нужно еще пару раз перевернуть. Ни в коем случае не наливайте воды и не накрывайте крышкой — так вы их отварите. 7–8 минут вполне достаточно, для того чтобы котлета толщиной 1,5 см прожарилась.

6. Куриные котлеты «Нежные»

ИНГРЕДИЕНТЫ:
● Грудка куриная — 750 г
● Лук репчатый — 1 шт.
● Майонез — 150 г
● Мука пшеничная — 2 ст. л.

ПРИГОТОВЛЕНИЕ:
Куриные грудки нарезаем кубиками, заливаем майонезом, кладем мелко нарезанный и обжаренный лук, приправу для курицы. Ставим в холодильник мариноваться на 1–2 часа. Потом добавляем муку, хорошо перемешиваем.Жарим, выкладывая ложкой на сковороду, как оладьи.

7. Котлета рубленая "По-домашнему"

ИНГРЕДИЕНТЫ:
● Говядина или свинина — 300 г
● Грудинка варёно-копченая — 50 г
● Бекон — 50 г
● Лук — 40 г
● Яйцо куриное — 1 шт.
● Помидор
● Крахмал — 2 ст. л.
● Сыр, сметана, майонез
● Красное вино — 4 ст. л.
● Перец, специи — по вкусу

ПРИГОТОВЛЕНИЕ:
Мясную продукцию рубим мелкими кубиками. Добавляем специи, вино, мелко рубленный лук, соль.
Смешиваем фарш с яйцом и крахмалом, перемешиваем. Формуем котлеты (1.5 см толщина) прямо
на коленом масле через кулинарное кольцо. Обжариваем с двух сторон до небольшой корочки.
Смешиваем сметану с майонезом 50/50 и добавляем тёртый сыр. Сметанную "шапку" выкладываем на кольца помидора, которыми потом накрываем котлеты. Доводим котлеты в духовке/гриле до готовности(5-7 мин).

8. Рыбные котлеты с картофельным пюре "Новая волна"

ИНГРЕДИЕНТЫ:
● Филе трески – 700 г
● Филе красной рыбы свежей (у меня лосось) – 100-150 г
● Креветки сырые размороженные – 8 шт.
● Яйца – 1 шт.
● Хлеб белый, черствый – 1/3 батона
● Сливки жирные – 100 г
● Молоко – ½ литра
● Укроп свежий – небольшой пучок
● Лук зеленый – несколько перьев
● Соль по вкусу
● Перец черный свеже молотый по вкусу

Для картофельного пюре:
● Картофель — 500г
● Соль по вкусу
● Соевый соус — 1 ч. л.
● Масло кунжутное — 1 ст. л.
● Уксус бальзамический выпаренный для подачи

ПРИГОТОВЛЕНИЕ:
Филе трески промыть, пропальпировать на предмет случайно оставшихся косточек и удалить их. Филе тщательно высушить бумажными полотенцами и провернуть через мясорубку 2 раза. С хлеба срезать корку, мякоть разрезать на небольшие куски и замочить в молоке на 5–7 мин. Когда хлеб размокнет, прокрутить через мясорубку. Филе красной рыбы нарезать небольшими кусочками со сторонами 1,5 на 1,5 см.
У креветок удалить кишечную вену, порезать кусочками 1 см.

Укроп и зеленый лук измельчить. В глубокой миске смешать рыбный фарш, кубики красной рыбы, рубленые креветки, зеленый лук и укроп, добавить яйцо, посолить и поперчить, тщательно вымесить. Постепенно вливая сливки небольшими порциями, буквально по ложке, тщательно вымешивая каждый раз рыбную массу. (Внимание: может случиться так, что филе рыбы было хорошо проморожено (и возможно не один раз) и фарш с такой рыбой может быть жидковат, поэтому в этом случае количество сливок придется взять значительно меньше).

Из фарша влажными руками слепить котлеты, придав им форму круглых лепешек, выложить рядком на противень, застеленный бумагой для выпечки и запекать в заранее разогретой до 180 градусов духовке 30 минут, ориентируясь на возможность своей духовой камеры.На гарнир нынче картофельное пюре. У каждого свой способ приготовления пюре. У меня в данном случае самый бедняцкий: очищенный промытый картофель сварить в подсоленной воде до готовности, отвар слить не в раковину, а в большую чашку( миску, меньшую кастрюльку), разминать картофель картофелемялкой, подливая постепенно картофельный отвар, довести до состояния гладкого пюре. Ни масла, ни молока, ни яиц не добавляю.

Картошка, соль и вода.Смешать кунжутное масло с соевым соусом, взбить слегка вилочкой.
На порционную тарелку при помощи кулинарного кольца выложить картофельное пюре, в середине сделать небольшое углубление, влить кунжутно-мясляно-соевую смесь. Выложить рыбные котлеты, декорировать выпаренным бальзамическим уксусом.

9. Куриные котлеты со сливочно-ореховой начинкой

ИНГРЕДИЕНТЫ:
● Куриный фарш — 500 г
● Сливки — 50 мл
● Лук-порей ~8 см 
● Чеснок — 3 зб 
● Батон — 1 кусочек 
● Соль, белый перец
● Мука — 1 ст. л. без горки 
● Слив. масло и молоко — по 50 г
● Грецкие орехи — 50 г
● Измельченная кинза — 2 ст. л.
● Соль
● Мука — 1 ст. л.
● Маленькое яйцо + 1 ст. л. молока
● Молотые сухари — 2 ст. л.

ПРИГОТОВЛЕНИЕ:
Перемолотый через крупную решетку фарш перемешиваем с измельченным луком и чесноком, батоном, размоченным в сливках, солью и перцем. Хорошенько месим наш фарш и в холодильник его. Растопить сливочное масло в сковороде, присыпать по верху мукой и хорошенько размешать. Добавить молоко, перемешать и выключить как только закипит. Добавить средне измельченные орехи, кинзу и соль.
Фарш и начинку разделить на 4 части. На влажной ладони (руки все время увлажняем) распределяем фарш в середину, начинку и формируем котлету. Панируем в муке, затем в яйцо, перемешанное с молоком, и в конце в сухарях. Жарим в немалом количестве растит масла, на средне-малом огне со всех сторон.

10. Куриные котлеты с творогом в хрустящей панировке

ИНГРЕДИЕНТЫ:
● Куриный фарш — 500 г 
● Творог — 200 г
● Молоко или сливки — 50 г 
● Яйцо куриное — 1 шт.
● Лук репчатый — 1 шт.
● Чеснок — 2 зб.
● Измельченный укроп — 3 ст. л.
● Соль, перец
● Несладкие кукурузные хлопья (панировка)

ПРИГОТОВЛЕНИЕ:
Фарш смешать с творогом, яйцом, укропом, молоком (сливками), измельченным луком и чесноком, солью и перцем. Влажными руками сформировать небольшие котлеты и обвалять в кукурузных хлопьях. Если хлопья крупные — слегка измельчить, просто прижать пальцами. Жарить на небольшом огне по 4–5 минуты с каждой стороны. Крышкой сковороду не закрывать.

Присылай свои рецепты в предложенные новости ✌
Только самые крутые, мы опубликуем на стене сообщества [club43879004|Шедевры кулинарии!] ВОЗДУШНОЕ ДОМАШНЕЕ БЕЗЕ
Результат — верх блаженства 💭 ДЕВОЧКИ, У ВАС ТОЖЕ ТАК? 😢 Когда решил немного передохнуть 😅 БЛИННЫЕ МЕШОЧКИ
С сюрпризом внутри 🤤 ЗАПЕЧЁННАЯ КАРТОШЕЧКА С ВЕТЧИНОЙ
Схожу с ума от такого рецепта 🔥 У КОГО БЫЛИ ТАКИЕ РЫБКИ? 🙊 Необычный, но очень реалистичный торт - круто 👏 Как покрасить яйца к Пасхе натуральными красителями 👍 КАРТОФЕЛЬНЫЕ ЛОДОЧКИ С НАЧИНКОЙ
Супер идея - быстро и вкусно 🔥

#ужин@sh.cook РЕЦЕПТЫ ВКУСНОЙ И ПОЛЕЗНОЙ ВОДЫ 
Сохрани себе и попробуй 🍹

Соки, сладкая газировка, сокосодержащие напитки — всё это баловство, жажду не утоляет, а стоит довольно дорого. Плюс к тому, если вы следите за своим весом или за уровнем сахара, то должны знать, что эти напитки — ещё и очень калорийные, да и вообще часто полны всяческих ненужных организму веществ. Ничего нет лучше простой воды. Но пить её так скучно… Хочется чего-то вкусненького… В этом посте мы расскажем, как при помощи фруктов и ароматных трав сделать вкусную и полезную воду.

Не ожидайте взрыва вкуса и какого-то очень сладкого напитка. Вы получите воду с тонким, освежающим ароматом. Настолько легким, что порой кажется, что его и нет, при этом вода будет куда приятнее на вкус. Кстати, и приготовить её очень просто. Вам даже не понадобится никаких приспособлений, вроде блендера, миксера и прочих. Только несколько банок, в которых вы потом будете хранить напиток в холодильнике. Итак, приступим.

ИНГРЕДИЕНТЫ:
🍉Фрукты. Любые, какие вы любите, кроме бананов. Фрукты должны быть спелыми, чтобы максимально раскрылся их вкус и аромат. Хорошо класть в воду ягоды, цитрусовые, ананас или арбуз.
🍉Травы. Это опционально. Травы класть необязательно, если вы их не очень любите. Однако иногда они чудесным образом подчеркивают вкус фруктов, и вода получается восхитительной.
🍉Банки или кувшины. Желательно с крышками.
🍉Кувшин с ситечком. Или можно просто взять отдельное ситечко. Ягоды из воды в стакане будут смотреться не очень привлекательно, да и на вкус уже будут не очень. так что воду лучше процеживать.
🍉Мадлер (это такая толкушка) или просто ложка, чтобы размять фрукты и травы.
🍉Вода. Любая вода, которую вы пьёте всегда. Это может быть даже вода из-под крана, если её вкус и качество вас устраивает.

🍹Какие фрукты взять, свежие или замороженные?
Ответ неоднозначный. Не в сезон, естественно, лучше брать замороженные, так как свежие, если они и есть в магазине, обычно не обладают тем насыщенным вкусом, который нам нужен, да и стоят дороговато. В сезон можно поискать свежие спелые ягоды и фрукты.

🍹Какие использовать травы?
Какие нравятся, и какие есть под рукой. Обычно в таких рецептах используют мяту, но интересные сочетания вкусов даёт также базилик, розмарин, шалфей, тимьян или лаванда. А теперь несколько рецептов. Количество ингредиентов указано на 2 литра воды, но вы можете менять соотношение элементов по своему вкусу.

🍹Цитрусовая вода
Нарезаем половинками кружочков 1 апельсин, 1 лайм, 1 лимон. Кладём в банку, немного разминаем мадлером, чтобы фрукты дали сок, но не превратились в кашу. Заполняем банку льдом, доливаем водой до края. Аккуратно перемешиваем ручкой ложки. Закрываем крышкой, ставим в холодильник или просто в прохладное место.

Можно пить сразу, но аромат станет более насыщенным через 1-2 часа, а ещё более полный вкус напиток приобретёт через сутки. Даже до следующего дня лёд может растаять не полностью и будет служить своеобразным ситом, отделяющим воду от кусочков фруктов.

🍹Вода с малиной и лаймом
Получается интересный, слегка терпкий напиток с приятным цветом. Два лайма разрежьте на четвертинки, отожмите руками сок в банку, затем четвертинки бросьте в банку. Добавьте горсть малины. Немного подавите фрукты, но только слегка. Добавляем лёд, воду, перемешиваем, закрываем крышкой, ставим в холодильник.

🍹Вода с ананасом и мятой
Веточку мяты или листочки мяты (если хотите, чтобы они красиво плавали в банке) положите в емкость. Немного перетираем мяту мадлером, вы должны почувствовать её аромат. Добавляем кусочки ананаса, разминаем ещё. Лёд, вода, перемешиваем, закрываем крышкой, ставим в холодильник.

🍹Вода с ежевикой и шалфеем
Получается тонкий и освежающий вкус. Добавляем листья шалфея в банку, немного разминаем. Добавляем горсть ежевики, разминаем. Лёд, вода, перемешиваем, закрываем крышкой, ставим в холодильник.

🍹Вода с арбузом и розмарином
Веточку розмарина кладём в банку, немного разминаем, даже при небольшом усилии розмарин очень быстро отдаёт свой аромат, так что слишком не усердствуйте. Добавляем кубики арбуза, очень слегка разминаем. Лёд, вода, перемешиваем, закрываем крышкой, ставим в холодильник.

Розмариново-арбузная и ананасово-мятная вода получается самой сладкой. Если остальная покажется вам пресноватой, то можно добавить мёд или даже сахар. Всё равно это будет не хуже покупных лимонадов. Кстати, это только основные рецепты, вы можете экспериментировать бесконечно, используя другие фрукты и травы, по-разному их смешивая. Это огромный простор для творчества.

В стакан воду можно наливать через ситечко, чтобы фрукты и ягоды в него не попадали. Или использовать кувшин с ситечком или крышкой.Ну и наконец ещё один плюс такой воды — на вечеринке вы удивите своих друзей этим вкусным, лёгким и красивым напитком. Попробуйте и пишите нам, какие ещё сочетания фруктов и трав вы придумали.

Важно! Сколько такая вода может храниться? В холодильнике — около 3х суток. Поэтому не рекомендуется делать слишком много воды заранее, тем более, что готовится она буквально 2 минуты, и для вас не составит особого труда регулярно готовить свежую.

Присылайте свои рецепты в предложенные новости🍴
Лучшие будут опубликованы на стене сообщества [club43879004|Шедевры кулинарии!] ТОП-6 ЯРКИХ И ВКУСНЫХ КОКТЕЙЛЕЙ
Готовимся к выходным заранее 🍹 ВКУСНЫЕ МИНИ-СЛОЙКИ С ВЕТЧИНОЙ 🍕
Этот рецепт всегда придет на помощь когда к Вам заявились незваные гости! ПАСТА "КАРБОНАРА" 🍝
Очень простой вариант любимого блюда! Хочешь вкусно поесть? 😱
Тогда обязательно попробуй этот рецепт! Это точно 😂 Запись на бесплатный вебинар Елены Кален - Пошаговая инструкция «КАК СНИЗИТЬ ВЕС БЕЗ ДИЕТ И ЗАПРЕТОВ?»

ПРОГРАММА ВЕБИНАРА: 
✅Подробный разбор пошаговой инструкции по снижению веса без диет, запретов, изнурительных тренировок, без БАДОВ и таблеток
✅ Как не набрать лишний вес на майских праздниках
✅ Ответы на ВАШИ вопросы в прямом эфире

Стоимость участия: 0 рублей

Дата проведения: 11 апреля, четверг
Время начала трансляции: 20-00 по московскому времени

ВХОД только по предварительной записи.⬇⬇⬇ 
Чтобы получить ссылку на трансляцию, переходите по ссылке
✅ https://vk.com/app5898182_-138630869#s=283266✅ Правда на все 100 😆 КУРИНЫЕ ГОЛЕНИ В СОЕВОМ СОУСЕ
Пикантный вариант к ужину 🍖 СОУС НА ЛЮБОЙ ВКУС: ТОП-9 САМЫХ ЛЮБИМЫХ 🍅
Подходят к любому блюду 😘

1) ГОЛЛАНДСКИЙ СОУС С МЯТОЙ

ИНГРЕДИЕНТЫ:
● Белый винный уксус — 3 ст л 
● Кориандр (семена) — 1/2 ч л 
● Желтки — 6 шт 
● Оливковое масло — 175 мл 
● Мята — 2 ст л измельченных листьев 
● Сок 1/2 лимона 
● Соль, молотый черный перец 

ПРИГОТОВЛЕНИЕ:
Налить уксус в маленькую кастрюльку, насыпать туда же молотые зерна кориандра и уварить смесь до половины объема жидкости. Процедить. Вылить желтки в огнеупорную миску и поставить на слабокипящую водяную баню. Сразу же влить к ним уксус. Взбивать венчиком, пока смесь не посветлеет и не увеличится в объеме вдвое. Снять миску с водяной бани. Не переставая взбивать, по капле влить оливковое масло. 
Добавить мяту и лимонный сок, приправить солью и молотым черным перцем. Накрыть и оставить при комнатной температуре до подачи.

2) САЛЬСА

ИНГРЕДИЕНТЫ:
● Запеченные перцы — 250 г 
● Красная луковица средних размеров — 1 шт 
● Стебли зеленого лука — 4 штуки 
● Кинза — 40 г 
● Мед — ½ ч л 
● Лайм — 1 шт 

ПРИГОТОВЛЕНИЕ:
Мелко порубить запеченные перцы, соединить их в миске с измельченной красной луковицей, измельченными стеблями зеленого лука, нарубленными листьями кинзы. Добавить половину чайной ложки меда и сок одного лайма. Все как следует перемешать и приправить солью и перцем. Лучше перед подачей убрать сальсу на час в холодильник.

3) ДОМАШНИЙ СОУС БАРБЕКЮ

ИНГРЕДИЕНТЫ:
● Репчатый лук — 1 шт 
● Чеснок — 1 зубчик 
● Сахар — 1 ст л 
● Копченая паприка — 1 ч л 
● Яблочный уксус — 1-2 ст л 
● Вустерский соус — 1 ст л 
● Масло для жарки — 1 ст л 
● Кетчуп — 2-4 большие капли 
● Соль, перец по вкусу 
● Соус табаско по вкусу 

ПРИГОТОВЛЕНИЕ:
Нагреть масло в сковороде. Мелко нарезать лук и чеснок. Обжарить. Добавить сахар и перемешивать, пока смесь не закамелизируется. Добавить паприку и готовить 2 минуты. Добавить уксус, соус, кетчуп и приправить по вкусу. Варить на медленном огне еще 2-3 минуты. Соус должен быть достаточно густым.

4) ВУСТЕРСКИЙ СОУС

ИНГРЕДИЕНТЫ:
● Репчатый лук — 1 шт 
● Чеснок — 2 зубчика 
● Имбирь — 1 1/4 корневища 
● Горчица — 3 ст л семян 
● Перец черный горошком — 1 ч л 
● Красный перец — 1/2 ч л 
● Корица — 2,5 см палочки 
● Гвоздика — 1 ч л бутонов 
● Кардамон — 1/2 ч л молотых зерен 
● Уксус — 2 ст 
● Сахар — 1/2 ст 
● Соевый соус — 1/2 ст темного или сладкого 
● Тамаринд — 1/4 ст мякоти 
● Соль — 3 ст л 
● Карри — 1/2 ч л 
● Анчоус — 1 шт 
● Вода — 1/2 ст 

ПРИГОТОВЛЕНИЕ:
Репчатый лук мелко нарубить, чеснок — измельчить, корневище имбиря тонко нарезать, анчоус порезать на мелкие кусочки. Лук, чеснок, семена горчицы, красный черный перец, имбирь, корицу, гвоздику и кардамон завернуть в кусок плотной марли и перевязать, чтобы получился мешочек. Положить мешочек со специями в большую кастрюлю, залить уксус, положить сахар, соевый соус и мякоть тамаринда. Кастрюлю поставить на огонь, дать закипеть, после чего убавить огонь и оставить кипеть примерно на 45 минут. Затем смешать соль, кари, анчоусы и воду, вылить эту жидкость в кастрюлю с соусом и снять соус с огня. 

Перелить соус вместе с мешочком специй из кастрюли в емкость из нержавеющей стали или стекла. Емкость плотно закрыть и поставить в холодильник на 2 недели, перемешивая соус, время от времени и отжимая мешочек со специями. Через две недели мешочек со специями можно выбросить, а готовый соус разлить по бутылкам. Бутылки с соусом храните в холодильнике. Перед употреблением соус необходимо взбалтывать.

5) ЛЕГКИЙ САЛАТНЫЙ СОУС

ИНГРЕДИЕНТЫ:
● Обезжиренный натуральный йогурт — 500 г 
● Белый винный или яблочный уксус — 2 ст л 
● Горчица — 2 ч л 
● Чеснок — 1 долька 
● Свежий красный перец чили — 1/2 шт 
● Небольшой пучок базилика или кориандра 
● Сок половины лимона 
● Морская соль, свежемолотый черный перец 

ПРИГОТОВЛЕНИЕ:
Чеснок очистите. Поместите все ингредиенты в кухонный комбайн и измельчайте 30 секунд или пока смесь не приобретет однородную консистенцию. Попробуйте соус. Если нужно, добавьте еще немного уксуса, лимонного сока или приправ.

6) БЫСТРЫЙ СОУС ДЛЯ ПАСТЫ

ИНГРЕДИЕНТЫ:
● Сливочное масло — 50-70 г 
● Свежий базилик — 1 ст л сушеного или 2-3 веточки 
● Крупные помидоры — 2-3 шт 
● Винный или бальзамический уксус — 1 ст л 
● Соль, перец по вкусу 

ПРИГОТОВЛЕНИЕ:
Поставьте кипятиться воду для пасты. На кастрюлю установите широкую миску, положите в нее масло и зелень. Когда масло растопится, положите крупно нарезанные помидоры, влейте уксус, посолите, поперчите, перемешайте и держите еще 2-3 минуты. Когда вода в кастрюле закипит, снимите миску и всыпьте в кастрюлю пасту. Пока она варится, слегка потолките помидоры вилкой или раздавите руками. Когда паста готова, слейте воду и выложите пасту в соус. Хорошо перемешайте, чтобы паста впитала соки, разложите по тарелкам, посыпьте тертым сыром.

7) «БЕШАМЕЛЬ»

ИНГРЕДИЕНТЫ:
● Сливочное масло — 2 ст л 
● Мука — 3 ст л 
● Молоко — 2 ст 
● Соль, молотый перец 

ПРИГОТОВЛЕНИЕ:
В сковороде растопите масло на слабом огне, добавьте муку и готовьте, помешивая, около 3 минут. Следите за тем, чтобы мука не начала темнеть. Снимите с огня и добавьте кипящее молоко. Сразу же быстро перемешайте до однородной консистенции. Верните на плиту и варите на среднем огне, продолжая хорошо перемешивать, до легкого закипания. Варите еще 1 минуту, постоянно помешивая. Снимите с огня, посолите и поперчите по вкусу.

8) СЫРНЫЙ СОУС

ИНГРЕДИЕНТЫ:
● Соус бешамель — 2 ст 
● Сыр тертый — 1/2 ст 
● Соль, молотый перец 
● Мускатный орех молотый 

ПРИГОТОВЛЕНИЕ:
Для начала приготовим соус бешамель. Готовится он просто и быстро (смотрите рецепт выше). Доведите соус до легкого кипения, снимите с плиты и добавьте сыр и мускатный орех. Хорошо перемешайте, чтобы сыр растаял и образовалось однородная масса. Сырный соус готов!

9) ГРЕЧЕСКИЙ СОУС «ДЗАДЗИКИ»

ИНГРЕДИЕНТЫ:
● Йогурт натуральный — 300 г 
● Огурцы — 2 шт 
● Чеснок — 2 зубчика 
● Оливковое масло — 4 ст л 
● Зелень 

ПРИГОТОВЛЕНИЕ:
Огурец натереть на крупной терке или порезать маленькими кубиками. Если он очень сочный — отжать лишнюю жидкость. Чеснок раздавить. Все аккуратно перемешать с оливковым маслом и поставить в холодильник минимум на пару часов. Тзатзики обычно не солят и перчат, но все зависит от вашего вкуса.

Присылай свои рецепты в предложенные новости ✌
Только самые крутые, мы опубликуем на стене сообщества [club43879004|Шедевры кулинарии!] Вкусный завтрак - заряд энергии на целый день ☕ Как необычно оформить еду для любимых деток
Топ-9 ярких и простых вариантов 😃 ЛЮБИМАЯ МАКАРОННАЯ ЗАПЕКАНКА 🍖
Уже знаю, что приготовлю сегодня на ужин!

#ужин@sh.cook Желаю всем такого идеального завтрака ☕ Самые необычные сочетание бутербродов
Топ-9 вариантов - стоит попробовать 🍍 КАК ВЫГЛЯДИТ ЧАШКА КОФЕ В РАЗНЫХ СТРАНАХ МИРА
Кофе с апельсином - это круто 🍊 ЛЮБИМЫЙ БЛИННЫЙ ТОРТИК 👏
Такой вкусный и очень простой в приготовлении! ГОТОВИМ ПОНЧИКИ В ДУХОВКЕ
С шоколадной глазурью 🍩

ИНГРЕДИЕНТЫ:
● Вода - 2 ст.л.
● Дрожжи - 1 ч.л.
● Теплое молоко - 125 мл
● Сахар - 50 г
● Яйцо - 1 шт
● Сливочное масло - 40 г
● Мука - 250 г

Для украшения:
● Шоколад - 50 г
● Молоко - 2 ст.л. СЫРНЫЕ ШАРИКИ К ПИВУ 🍻
Любимая закуска моего мужа! НЕЖНЫЙ БАНАНОВЫЙ ПИРОГ
Лучшая идея к чаю ☕ ДОМАШНИЙ СЫР ВСЕГО ЗА 20 МИНУТ
И вовсе без консервантов ☝ ЛЁГКИЙ КРЕМ-ДЕСЕРТ ЗА 5 МИНУТ 🍨
Разрешается даже тем, кто на диете! Такой идеальный десерт, даже пробовать жалко 😱 Это что, заказчики не довольны? ГОТОВИМ ТОРТ "НАПОЛЕОН" 🍰
На сковороде - это очень просто! Куриные ножки в пикантном соусе
Отличный вариант для ужина 🍖  Крутой способ приготовит очень вкусный ужин! Как украсить шоколадный торт
Топ-6 отличных способов 💪 Признавайтесь 👇 Ого - как думаете ЧТО ЭТО? 😱 Запечённая курочка с помидорами
Уже знаю, что приготовлю сегодня НА УЖИН 🍅 Котлетки в духовке с сюрпризом
Все домашние ОБОЖАЮТ ТАКОЙ ВАРИАНТ 🔥 Записка для любимого мужа 👇 КОМУ ТУТ НРАВЯТСЯ ЗАСТОЛЬЯ? 👇
Скорее признавайтесь 😎 Не пожалеете, если приготовите! 